ETNA Movies

Presentation des fonction fichiers:

etna_movies.php
Dans ce fichier on trouve la fonction principale
qui appelle d’autre fonction.

fonction.php
Dans ce fichier on trouve  deux fonction add_student et update_student:
add_student(): permet d’ajouter un étudiant
(ex: ./etna_movies.php add_student amarou_o)
ps: un login doit absolument être constitue de 2-6 lettre ensuite “_” et une lettre a la fin, et si un login existe déjà dans la base il y aura une erreur.
update_student(): cette fonction permet de modifier les informations des étudiants.
(ex: ./etna_movies.php update_student amarou_o
)
ps: si l’étudiant n’existe pas cette commande renvoie une erreur.

add_student.php:
dans ce fichier on trouver toutes les fonctions qui servent a enregistrer un étudiant (nom(),age() ,email(), phone()) avec une gestion d’erreur parfaite.

fonction2.php
del_student(): cette fonction permet de supprimer un étudiant.
(ex: ./etna_movies.php del_student amarou_o)
show_student(): cette fonction permet de voir les informations de tout les étudiants
(ex: ./etna_movies.php show_student)
elle permet aussi d’afficher les informations d’un seul étudiant
(ex: ./etna_movies.php show_student amarou_o)

fonction3.php
genre(): cette fonction affiche tout les genres de film qu’on souhait
(ex: ./etna_movies.php show_movies genre AcTiOn)
year(): cette fonction affiche tout les film sorti durant l’année souhaiter
(ex: ./etna_movies.php show_movies year 1997)
 rent_movie() et rent(): permet de loue un film
 (ex: ./etna_movies.php rent_movies amarou_o imdb_code)

fonction4.php
return_movies(): Cette commande sert a rendre un film
(ex: ./etna_movies return_movies amarou_o imdb_code
)
show_rented_moviers(): Cette commande permet d’afficher tout les films loues
(ex: ./etna_movies.php show_rented_moviers)


movies.php
add_movies(): cette commande sert avec la fonction movies_storing à ajouter tous les films dans la base de données.
après on à les fonctions qui permettent de connaitre les les type de film selon certain paramètre comme le genre  ou l’année.
(ex: ./etna_movies.php  show_movies year [année])
(ex: ./etna_movies.php  show_movies)

